反駁分裂論 戴啟思：參選令公會更團結

反駁分裂論 戴啟思：參選令公會更團結

要聞

戴啟思團隊強調參選會令大律師公會更團結。黎樹雄攝

【大律師公會改選】
【本報訊】參加大律師公會改選的戴啟思團隊開始與業界內選民會面，戴啟思坦言相信有合理機會當選，因過去出任公會主席時獲得的評價不錯。對於已表態支持林定國團隊的大律師公會前主席譚允芝，批評他今次組隊參選是過度政治化和分裂公會，戴啟思強調過去兩次參選公會主席都沒有人批評他分裂，反指今次參選能團結公會。

譚允芝出席法律年開啟禮後被問到對戴啟思名單參選看法時，直斥對方參選方式是過度政治化，指過去有意參選公會主席或執委人士，都會與現任成員有商有量協調，亦不會不斷接受傳媒訪問，及在面書作鋪天蓋地式宣傳。譚又狠批戴啟思名單參選方式是分裂公會，稱戴啟思名單有人向年輕大狀施壓索授權票。同樣參選爭取連任公會主席的林定國現身法律年活動時沒回應傳媒提問。

石書銘籲選民18日出席大會

戴啟思團隊與選民交流後會見傳媒，反駁分裂論，認為反有助團結。名單成員之一的石書銘指，今次參選不是想搶奪公會或不滿現任成員，而是希望公會未來能就重要法治議題發聲，並幫助新晉大律師生計。石又指，肯定林定國團隊取得的授權票比其團隊多，希望會員親自出席18日的改選大會，聽取參選人講述參選理念後才投票，重申今次參選並非要推動任何政黨或政治立場，一旦當選要評論議題時，都只會以法律和法理角度出發。

戴啟思團隊昨發表選舉政綱，包括要求政府每年檢視法律援助署、及向政府提議擴闊法援涵蓋案件類別至某幾類土地審裁處案件。

■記者林俊謙